```json
[
    {"question": "`Oumuamua和Borisov的表面特性有何不同？", "answer": "`Oumuamua的表面特性更类似于小行星，而Borisov则在距离8 au的区域展现出明显的由尘埃和气体组成的彗发结构。"},
    {"question": "哈勃太空望远镜如何帮助确定`Oumuamua的轨道？", "answer": "利用哈勃太空望远镜的高分辨率数据，人类对于`Oumuamua的轨道进行了精确确定并发现了其非引力摄动。"},
    {"question": "利用哈勃望远镜观测到了2I/Borisov的什么特征？", "answer": "利用哈勃拍摄的一系列高分辨率光学图像，人类得以测定2I/Borisov的喷流分布以及其对非引力摄动的影响。"},
    {"question": "CSST的多通道成像仪(MCI)可以识别和发现哪些线？", "answer": "CSST的多通道成像仪（MCI）配置了近紫外/NUV滤光片，可以识别和发现活动小天体中的CS（259埃）和OH（3080埃）线。"},
    {"question": "哪些族类的活动性小天体中存在CS和OH线？", "answer": "木星族彗星、主带彗星、半人马天体、Kuiper带离散盘、长周期彗星、奥尔特云及星际彗星中存在CS（259埃）和OH（3080埃）线。"},
    {"question": "LIGO工作组在哪一年首次直接探测到引力波？", "answer": "LIGO工作组于2016年正式宣布首次直接探测到了来自两个恒星级黑洞并合产生的引力波。"},
    {"question": "GW170817/GRB170817A/AT2017gfo是什么事件？", "answer": "GW170817/GRB170817A/AT2017gfo是人类首次通过引力波和多波段电磁波（伽玛，X射线，紫外，光学，近红外，射电）探测到的同一天文暂现源，这标志着多信使多波段天文观测的新纪元，并证实了双中子星并合产生引力波暴、短伽玛暴(Short GRB)、千新星(Kilonova)、宇宙中的超重元素等物理预言。"},
    {"question": "CSST观测引力波暴的光学对应体主要取决于哪些因素？", "answer": "CSST观测引力波暴的光学对应体主要取决于两个因素：第一是双中子星或者中子星-黑洞并合有哪些电磁辐射及其辐射的典型时标为何；第二是CSST望远镜的优势和劣势为何。"},
    {"question": "CSST对引力波暴的光学对应体观测有什么优势？", "answer": "CSST对引力波暴的光学对应体观测最基本的优势就是高空间分辨率和大视场的结合，即在较强背景下的弱点源观测，能够探测到地面上难以发现的弱源。"},
    {"question": "为什么CSST对引力波暴的光学对应体观测应侧重于细致观测？", "answer": "因为CSST这种大卫星的机动性一般不是很好，卫星运控也很复杂，因此频繁地调整望远镜对每一个引力波暴候选体进行实时观测是不现实的。如果利用CSST的巡天观测来随机地搜寻变源，以期与引力波观测巧合地发现同一事件，相关研究表明其效率很低。因此CSST对引力波暴的光学对应体观测应该侧重于细致观测而非首次发现。"}
]
```